## Работа 2. Визуализация искажений jpeg-сжатия
автор: Дмитриев А.Д.\
url: https://gitlab.com/DmitrievAD

### Задание
Для исходного изображения (сохраненного без потерь) создать jpeg версии с двумя уровнями качества (например, 95 и 65). Вычислить и визуализировать на одной “мозаике” исходное изображение, результаты сжатия, поканальные и яркостные различия.

### Результаты

![](image.png)\
Рис 1. Исходное изображение

![](results/image_95.png)\
Рис 2. Результаты работы программы c 95 процентным качеством изображения 

![](results/image_65.png)\
Рис 2. Результаты работы программы c 65 процентным качеством изображения

![](results/difference.png)\
Рис 3. Разница между изображениями с 95 и 65 процентным качеством

![]("results/grayscale_difference.png")\
Рис 4. Разница между изображениями с 95 и 65 процентным качеством в градациях серого

### Текст программы
```c++
#include <iostream>
#include <string>
#include <opencv2/core.hpp>
#include <opencv2/highgui.hpp>

using cv::Mat;
using cv::Rect;
using std::vector;
using std::string;

int compress_rate_1 = 95;
int compress_rate_2 = 65;

string image_name_1 = "compressed_images/image_" + std::to_string(compress_rate_1) + ".jpeg";
string image_name_2 = "compressed_images/image_" + std::to_string(compress_rate_2) + ".jpeg";

void compress_image(Mat image) {
	imwrite(image_name_1, image, vector<int>({cv::IMWRITE_JPEG_QUALITY, compress_rate_1}));
	imwrite(image_name_2, image, vector<int>({cv::IMWRITE_JPEG_QUALITY, compress_rate_2}));
}

Mat GetBrightnessImg(Mat image, uint color_ind) {
	vector<Mat> channels;
	split(image, channels);
	vector<Mat> to_merge;
	for (int i = 0; i < 3; i++) {
		to_merge.push_back(channels[color_ind]);
	}
	Mat one_color_image = Mat::zeros(image.size[0], image.size[1], CV_8UC3);
	merge(to_merge, one_color_image);
	return one_color_image;
}

Mat GetOneColorImg(Mat image, uint color_ind) {
	vector<Mat> channels;
	split(image, channels);
	Mat mask = Mat::zeros(image.size[0], image.size[1], CV_8UC1);
	vector<Mat> to_merge;
	for (int i = 0; i < 3; i++) {
		if (i == color_ind) {
			to_merge.push_back(channels[color_ind]);
		}
		else {
			to_merge.push_back(mask);
		}
	}
	Mat one_color_image = Mat::zeros(image.size[0], image.size[1], CV_8UC3);
	merge(to_merge, one_color_image);
	return one_color_image;
}

Mat Lab2(Mat image) {
	Mat display = Mat::zeros(image.rows * 2, image.cols * 4, CV_8UC3);
	auto rect = Rect(0, 0, image.size[0], image.size[1]);
	auto roi = display(rect);
	image.copyTo(roi);

	for (int i = 1; i <= 3; i++) {
		auto rect = Rect(256 * i, 0, image.size[0], image.size[1]);
		auto roi = display(rect);
		Mat img = GetBrightnessImg(image, i - 1);
		img.copyTo(roi);
	}

	for (int i = 1; i <= 3; i++) {
		auto rect = Rect(256 * i, 256, image.size[0], image.size[1]);
		auto roi = display(rect);
		Mat img = GetOneColorImg(image, i - 1);
		img.copyTo(roi);
	}
	return display;
}

int main() {
	Mat image = imread("image.png", cv::IMREAD_COLOR);
	compress_image(image);

	string name_1 = "image_" + std::to_string(compress_rate_1);
	string name_2 = "image_" + std::to_string(compress_rate_2);

	Mat comp_img_1 = imread(image_name_1, cv::IMREAD_COLOR);
	Mat comp_img_1_gray = imread(image_name_1, cv::IMREAD_GRAYSCALE);
	Mat result_1 = Lab2(comp_img_1);
	imshow(name_1, result_1);
	
	Mat comp_img_2 = imread(image_name_2, cv::IMREAD_COLOR);
	Mat comp_img_2_gray = imread(image_name_2, cv::IMREAD_GRAYSCALE);
	Mat result_2 = Lab2(comp_img_2);
	imshow(name_2, result_2);

	Mat difference = cv::abs(result_1 - result_2) * 20;
	imshow("differnece", difference);

	Mat grey_diff = cv::abs(comp_img_1_gray - comp_img_2_gray) * 20;
	imshow("grayscale difference", grey_diff);

	imwrite("results/" + name_1 + ".png", result_1);
	imwrite("results/" + name_2 + ".png", result_2);
	imwrite("results/difference.png", difference);
	imwrite("results/grayscale_difference.png", grey_diff);
	
	cv::waitKey(0);
}
```